<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Healthy Fruits</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="fruits_head_actv">Fruits Info</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="contact">Contact</string>
    <string name="detail_fruit_lbl">Detail Fruit</string>

    <string-array name="main_titles">
        <item>Fruits</item>
        <item>Juice Fruits</item>
        <item>Healthy Recipes</item>
    </string-array>

    <string-array name="main_images">
        <item>@drawable/image_fruits_ini</item>
        <item>@drawable/image_juice_fruit_ini</item>
        <item>@drawable/image_recipe_ini</item>
    </string-array>


    <string-array name="title_fruits">
        <item>Coconut</item>
        <item>Peach</item>
        <item>Strawberry</item>
        <item>Pomegranate</item>
        <item>Guava</item>
        <item>Fig</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>Lemon</item>
        <item>Tangerine</item>
        <item>Mango</item>
        <item>Apple</item>
        <item>Melon</item>
        <item>Orange</item>
        <item>Pear</item>
        <item>Pineapple</item>
        <item>Banana</item>
        <item>Watermelon</item>
    </string-array>

    <array name="titulo_frutas">
        <item>Cereza</item>
        <item>Ciruela</item>
        <item>Coco</item>
        <item>Durazno</item>
        <item>Fresa</item>
        <item>Granada</item>
        <item>Guayaba</item>
        <item>Higo</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>Limon</item>
        <item>Mandarina</item>
        <item>Mango</item>
        <item>Manaza</item>
        <item>Melon</item>
        <item>Naranja</item>
        <item>Papaya</item>
        <item>Pera</item>
        <item>Piña</item>
        <item>Platano</item>
        <item>Sandia</item>
        <item>Toronja</item>
        <item>Uva</item>
    </array>

    <string-array name="img_fruits">
        <item>@drawable/cereza</item>
        <item>@drawable/ciruela</item>
        <item>@drawable/coco</item>
        <item>@drawable/durazno</item>
        <item>@drawable/fresa</item>
        <item>@drawable/granada</item>
        <item>@drawable/guayaba</item>
        <item>@drawable/higo</item>
        <item>@drawable/kiwi</item>
        <item>@drawable/limon</item>
        <item>@drawable/mandarina</item>
        <item>@drawable/mango</item>
        <item>@drawable/manzana</item>
        <item>@drawable/melon</item>
        <item>@drawable/naranja</item>
        <item>@drawable/papaya</item>
        <item>@drawable/pera</item>
        <item>@drawable/pinia</item>
        <item>@drawable/platano</item>
        <item>@drawable/sandia</item>
        <item>@drawable/toronja</item>
        <item>@drawable/uva</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_desc_fruits">
        <item>La cereza es el fruto de árboles grandes y normalmente vigorosos que tienen hojas suelen aserradas y acabadas en punta. Las flores son blancas y sus frutos pequeños, redondeados y normalmente de color rojo.
            Los cerezos son árboles grandes y rectos, alcanzando alturas de 11m. El árbol de cereza ácida suele ser más pequeño y raramente pasa de los 5 metros. En condiciones óptimas y solamente en ciertas regiones pueden alcanzar hasta los 30 metros. </item>
        <item>La ciruela, junto con el melocotón, la pera y la almendra, pertenece a la familia de las Rosáceas y al género Prunus, el cuál incluye algunos árboles y arbustos que son puramente ornamentales.
            La estructura de todos los frutos pertenecientes al género Prunus es, de hecho, similar a los frutos individuales de zarzamoras o frambuesas; el hueso que hay en su interior es la parte más dura del ovario, y la más carnosa es la capa más externa del ovario. La semilla está dentro del hueso. Los botánicos se refieren a tales frutos como ‘frutos de hueso’. Sólo la semilla o almendra del almendro dulce se come normalmente; en otros frutos del género Prunus la almendra es desagradablemente amarga y usualmente se desecha.</item>
        <item>Hay sin duda quien sepa todo sobre el coco. Yo me llevé la primera sorpresa cuando me puse a leer algo sobre nuestro pequeño amigo duro, fibroso y marrón. Resulta que los cocos son los frutos secos más grandes e importantes que hay en la naturaleza. Son la semilla de una drupa, el fruto de la Cocos nucifera, una palmera de 30 metros de altura.
        Son originarios de Asia tropical y en Europa se empezaron a conocer en la Edad Media cuando empezaron a contruirse las primeras rutas de comercio.
        La palabra coco es portuguesa y significa "duende" o "mono". Las marcas en el extremo, que corresponden al pedúnculo, pueden recordar a una cara.
        Están compuestos por una capa gruesa y fibrosa, que es el fruto, dentro de la cual está la semilla propiamente dicha, encerrada en una cáscara leñosa. La carne y la leche son el alimento de la semilla, que contienen suficientes nutrientes y humedad para mantener el crecimiento de la planta durante más de un año.</item>
        <item>El fruto también es conocido como manzana algodonosa.
            El árbol es originario de la lejana China, donde su cultivo se practica desde hace miles de años. Posteriormente, llegó a Persia a través de la ruta de la seda, lugar donde los europeos lo conocieron; de ahí la palabra persica en su nombre científico. Prunus persica pertenece a la familia de las rosáceas y está emparentado con el almendro, el cerezo y el árbol de ciruela.</item>
        <item>Las fresas, que alegran la vista y el paladar, son el fruto del fresal, una planta de la familia de las rosáceas. Su nombre botánico, Fragaria vesca, deriva del latín fragans, que significa "olorosa" y apunta así a una de sus características: la fragancia que puede percibirse incluso a distancia.
            Aunque la fresa silvestre se conoce desde la época prehistórica y era consumida por griegos y romanos, no se empezó a cultivar hasta el siglo XIII, en Europa.</item>
        <item>La granada es una infrutescencia, fruto de un árbol llamado granado que alcanza hasta cuatro metros de altura, de la familia de las Punicáceas; pequeña familia de árboles y arbustos, cuyos frutos tienen semillas prismáticas y rugosas.
            La fruta posee una piel gruesa de color escarlata o dorada con tono carmesí en el exterior y una gran cantidad de semillas internas rodeadas de una jugosa pulpa de color rubí. En oriente es considerada como un símbolo del amor y de la fecundidad y sus virtudes han sido difundidas por poetas tan conocidos como García Lorca.</item>

    </string-array>

    <string-array name="posDescripcion">
    <item>0</item>
    <item>1</item>
    <item>2</item>
    <item>3</item>
    <item>4</item>
    <item>5</item>
    </string-array>

    <string name="info_coco">
    </string>


    <string name="introduction">Introduction</string>
    <string name="lbl_recipes">Recipes</string>
    <string name="lbl_juice_fruits">Juice Fruits</string>
    <string name="juice_fruits">Juice Fruits</string>
    <string name="recipes">Recipes</string>
    <string name="msg_about_of">Esta aplicación ha sido desarrollada para el curso de Android Funfamentals de la UPV. Author: Juan Carlos Medina Díaz</string>

    <string-array name="img_recipes">
        <item>@drawable/salmon</item>
        <item>@drawable/sweet_salad</item>
        <item>@drawable/sweet_chicken</item>
    </string-array>

    <string-array name="title_recipes">
        <item>Salmon with Rice</item>
        <item>Sweet Salad</item>
        <item>Sweet Salad Chicken</item>
    </string-array>

    <string-array name="img_juice_fruit">
        <item>@drawable/image_juice_1</item>
        <item>@drawable/image_juice_3</item>
        <item>@drawable/image_juice_4</item>
    </string-array>

    <string-array name="title_juice">
        <item>Orange Juice</item>
        <item>Mango Juice</item>
        <item>Vegetables Juice</item>
    </string-array>

    <!-- New strings added-->
    <string name="com.crashlytics.useFirebaseAppId" tools:ignore="ExtraTranslation">true</string>

</resources>